[一人一信迫港鐵交代831太子恐襲事件]

[一人一信迫港鐵交代831太子恐襲事件]
所有手足請隨便修改或增補，亦請不吝指正。各自努力，永不割蓆，共同進退！
可到 提供網上意見；
或
郵寄－香港郵政總局信箱9916號
附上Word及PDF格式，可直接列印以作郵寄用。
Word：
PDF：
信件內容如下（可自行修改/加減）︰
（超字comment）

Dear Sir/ Madam,
I am writing with regards to the incident occurred at approximately 2300 hours on 31st August 2019 when Hong Kong police officers, upon receiving from report from the MTR a confrontation that took place inside a train compartment (Platform 3 at Prince Edward Station) arrived at the scene and subsequently stormed into a train compartment to subdue and arrest the suspects by force.
As a frequent user of MTR service, I am greatly concerned about the MTR’s capabilities of ensuring the safety of every passenger, especially during evacuation like the one triggered on the aforesaid date.
I hereby submit this as a formal complaint to the MTR Corporation, thereby requesting the Corporation to retain and, under all possible circumstances, make public all evidence in relation to the incident, including but not only CCTV footages, written and/or audio records of phone conversation to the Police Force, internal reports stating the contingency controls applied and all other related materials.
In your response, I request to inquire into the aforesaid incident by raising the following questions:
1. What time did the incident occur, and when was the case reported to the Police?
2. It is reported that the confrontation, ensuing from a dispute initiated by two groups of passengers, first occurred inside the compartment of a train on Kwun Tong Line in the direction to Tiu Keng Leng. The personnel of the Police Force, however, randomly rushed into the compartment of a train on Tsuen Wan Line in the direction to Central.
There was apparently a discrepancy between which the dispute took place and the police stepped in. Please clarify the exact location of the confrontation with details of the number of train and compartment.
3. What nature of dispute did you report to the police force? Please specify whether you mentioned the followings to the police:
i. Did the alleged groups engage in a verbal or physical dispute, or both?
ii. Were the suspects armed, or carrying dangerous goods of any sort?
iii. Did any MTR staff member notice them carrying anything suspicious of dangerous goods prior to the incident?
4. Given that there was discrepancy to the locations as mentioned in point 2, I wonder if your staff mistaken about the location when reporting the case to the Police, or if your staff failed to lead the police to the exact location of dispute after they arrived.
5. What action did the MTR personnel on duty take, in the wake of the dispute?
i. Did any staff witness the process of the incident?
ii. Did any staff attempt to sustain the situation, or by any means assist the police investigation by retaining the suspects or witness involved, and later on lead the police’s way to these individuals directly?

6. Upon realizing the imminent danger of the dispute, did the MTR carry out further contingency plan to help other passengers evacuate from the scene, or act on keeping other passengers safe?
7. Upon the Police Force’s arrival at Prince Edward station, did they enter at their own discretion? Or were they ushered by any MTR staff to the location of the dispute?
If it is the latter case, on which terms of the respective code of conduct did the MTR personnel act in response to such incident, specifically for cases in which the Police Force is permitted to enter the MTR station for law enforcement purposes? What circumstances are taken into account when making such decision?
Please kindly specify the grounds to which the MTR consider in response to contingencies.
8. On which protocol for emergency did the MTR personnel act to trigger evacuation?
And on what protocol did they decide to shut down the entire Prince Edward station without any prior warning?
9. With regards to your operation protocol, is MTR staff required to take different levels of counteracts in response to different levels of severity?
If so, please detail into what corresponding actions would be taken to deal with incidents of different natures, ranging from common assaults, group fights to damage on station facilities, and more.
10. If your staff did point out the correct location of the confrontation to the Police, would you please provide evidence in support of the report, such as the respective recording of the phone conversation (if any), provided that the staff member(s) concerned made such phone call for assistance via an office telephone?
11. As Prince Edward Station was barred after the evacuation was triggered in such a short period of time, and no one was allowed to enter the station to provide assistance, I highly doubt if the injured were properly attended to.
After the closure of the station, did the MTR personnel provide first aid assistance to the injured? Did the MTR personnel make any emergency call for Ambulance?
If not, please specify why the staff considered that unnecessary.
Furthermore, how would the MTR personnel ensure the safety of passengers, who were not involved in any incident or dispute, in case they were not allowed by the Police to leave the scene?
12. As far as I know, the section on Closed Circuit Television in page 15 of the MTR Safety Booklet details that “CCTV cameras are installed in the MTR premises, including station entrances, concourse, entry/exit gates, platforms and in-train compartments, for stations management, security and surveillance purposes”, so I am certain that the aforesaid incident was fully captured by all CCTVs installed both in the questioned train compartment as well as the platform.
Thus I would like to know how long the MTR personnel stayed at the scene to provide assistance after the evacuation was announced, and whether any proof, such as the relevant CCTV footage, could be provided to the public for the purposes of clarifying the situation after the evacuation took effect.
Like the majority of the general public who relies heavily on MTR for daily commute, I have placed my trust in your quality service and steadfast pledge in guaranteeing the safety of passengers. I sincerely wish that MTR could provide a full account of the incident and address the above questions properly.
I look forward to your feedback as soon as possible since stakes of lives and legal actions closely follow as we speak. Your assistance to a full account of what happened inside the station would be exceedingly crucial evidence.
Best Regards,
A concerned citizen

Pish

pish

推

推！

每人一封 推到佢哋收2百萬封

香港人！我哋需要改變生活習慣救香港呀！

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Push

點解警察入地鐵打人 重播721
好多無謂post出面

提交網上意見係有字數上限，因此請以email/郵寄廣發！

[一人一信迫港鐵交代831太子恐襲事件]
所有手足請隨便修改或增補，亦請不吝指正。各自努力，永不割蓆，共同進退！
可email至[url]jacqwong@mtr.com.hk[/url]；
或
郵寄－香港郵政總局信箱9916號
信件內容如下（可自行修改/加減）︰
可以係Word入面copy然後email過去/ 直接列印以作郵寄用。
英文版︰
中文版︰

push